\documentclass{book}

\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{subfiles}

\bibliographystyle{apalike}

\title{Estudos Matemáticos}
\author{Julian Lucas Faria Olate}

\newtheorem{defi}{Definição}[section]

\begin{document}
    \maketitle
    \tableofcontents

    \chapter{Conceitos Matemáticos}\label{ch:conceitos-matemáticos}
        \section{Definições}\label{sec:definicoes}
            Esta seção é baseada nas definições dadas por \cite{dos-santos2014}:

            \begin{defi}[Axioma]\label{defi:axioma}
                É uma proposição considerada verdadeira, não demonstrável, geralmente é utilizado como princípio na construção de uma teoria ou base de argumentação.
            \end{defi}

            \begin{defi}[Axiomático]\label{defi:axiomatico}
                É algo evidente, inquestionável,\newline incontestável, é relativo aos axiomas.
            \end{defi}

            \begin{defi}[Sistema Axiomático]\label{defi:sistema-axiomatico}
                É o conjunto dos axiomas que definem uma teoria, constituem as verdades mais simples a partir das quais se demonstram os resultados.
            \end{defi}

            \begin{defi}[Teorema]\label{defi:teorema}
                É uma proposição que pode ser demonstrada de maneira lógica a partir de uma axioma ou de outros teoremas que tenham sido previamente demonstrados.
            \end{defi}

            \begin{defi}[Operação Matemática]\label{defi:operacao-matematica}
                É qualquer tipo de procedimento que envolve uma quantidade de elementos de um conjunto e resulta em um terceiro elemento de um conjunto.
            \end{defi}

            \begin{defi}[Operação Binária]\label{defi:operacao-binaria}
                É uma regra que associa dois elementos de um conjunto a um terceiro elemento de um conjunto.
            \end{defi}

            \begin{defi}[Estrutura Algébrica]\label{defi:estrutura-algebrica}
                É um modelo associado a um conjunto de elementos e uma ou mais operações binárias que satisfazem um sistema axiomático.
            \end{defi}


            \begin{defi}[Conjunto]\label{defi:conjunto}
                É um agregado ou coleção de elementos ou pontos que pode ser definido por uma quantidade de propriedades distintas.
            \end{defi}


    \bibliography{bibliography}
\end{document}
